鄭曾出書講解僭建

鄭曾出書講解僭建

頭條

律政司長鄭若驊曾出版《Construction Law and Practice in Hong Kong》。

【本報訊】擁有資深大律師及土木工程師資格的鄭若驊聲稱「好忙冇為意」大宅有僭建，前日更指事件「唔係common sense（常識）嘅問題」，否認自己有辨認僭建物的專業資格。《蘋果》卻發現，鄭早年曾與同為大律師兼特許工程師的蘇國良合著《Construction Law and Practice in Hong Kong》一書，當中有章節引述香港個案，講解何謂僭建物。

引述不少本地案件

有關章節名為「法定職責」（Statutory Duties），當中建築物監管部份講解了香港建築工程所需的步驟，包括建築物的定義、申請興建的過程以及何謂僭建物等。另外，該章節亦講述了建築物業主的責任，指出業主有責任維修以及維護建築物，以確保符合香港有關法例。

該書由Sweet & Maxwell於2012年出版，共有21個章節，並獲英國倫敦國王學院建築法中心前主任John Uff QC寫序，講解香港建築業牽涉的法律條文、與建築合約相關的糾紛可如何處理，並引述不少本地案件。

另外，鄭若驊在2012年亦曾經出席城大法律學院及香港法律培訓學院主辦、為期兩天的座談會，擔任主講嘉賓。

根據當時活動介紹，鄭負責講解建築專業人員角色與合約原則，以及工程索償，活動索價1,800元。

■記者趙雅婷

相關新聞
林鄭處理唐宮「非補錢搞掂」
頭條 5小時前

「忙瘋了」區議員騙按揭判監
頭條 5小時前

黑箱批准續處理6宗仲裁個案林鄭賦鄭特權做兼職
頭條 5小時前

林鄭籲包容 民主派轟包庇
頭條 5小時前

潘樂陶簽3文件無提地庫
頭條 5小時前

人鏈開路 陳茂波變身保鑣
頭條 5小時前

田北辰促品格審查包僭建
頭條 5小時前

【蘋果照相機】官字幾多把口？
頭條 5小時前

隱瞞僭建地庫 疑誤導銀行呃按揭鄭若驊涉盜竊
頭條 5小時前